緬軍血洗羅興亞 諾貝爾和平獎得主馬拉拉叫昂山收手

緬甸政府軍與回教武裝分子在若開邦的暴力衝突，演變成連場血腥掃蕩，近期多達400人因而喪生。過去十日逃亡往孟加拉的羅興亞難民已增至近90,000人，一直沉默的緬甸國務資政昂山淑姬備受國際社會批評，最年輕的諾貝爾和平獎得主馬拉拉亦開腔，促請同是和平獎得主的昂山盡快結束這場「令人可恥的慘劇」；昂山暫未回應馬拉拉的呼籲。

巴基斯坦20歲女權分子馬拉拉在Twitter發文，呼籲昂山出手制止對羅興亞人的暴力，指「全世界都在等待」她的行動。馬拉拉表示，看到有關緬軍殘殺羅興亞小孩的報道後感到非常心痛，指小孩是無辜的，但他們的家園卻遭夷為平地。她又指，這些羅興亞人在緬甸土生土長，呼籲緬甸政府還他們一個公民身份。

「在過去數年，我已多次譴責羅興亞難民所受到的慘烈對待。」馬拉拉寫道：「我仍在等同獲諾貝爾和平獎的昂山發聲譴責，羅興亞回教徒以至全世界都在等待！」

聯合國周一（4日）一份報告指，緬甸的羅興亞人自2015年開始，不斷遭受不人道對待、性暴力、殘殺等等，指控緬甸犯下種種反人道罪行。最新公布的數字顯示，多達87,000羅興亞難民已由緬甸逃至孟加拉，另有約20,000人滯留邊境，等待進入孟加拉。有邊境守衞指人數之多已超越上次，難以阻擋。孟加拉當局較早前驅趕逾2000名藏身於偏遠小島的難民。

俄羅斯周一有數以萬計回教徒示威，抗議緬甸政府對回教徒的「種族清洗」；印尼亦連續三日有同類示威。自新一輪衝突爆發以來，昂山一直未有公開回應事件。

上咗大位，究竟係要考慮嘅嘢多咗好多，定係單純只係權力令人腐化呢？

諾貝爾本身就係一個軍火商
要承傳佢既精神打打殺殺好正常喎

係左膠on膠啫

睇下歐州
唔殺盡伊斯蘭
俾你個政教合一既宗教人口侵略

昂山做實事，唔係得把口既左膠

滅絕伊斯蘭黎講以色列佬先係王道

lm

等埋奧巴馬加入
睇和平得獎者大戰

巴基斯坦 回教 武裝

「羅興亞人」當年幫英國殖民統治緬甸, 緬甸獨立果班人勁憎呢班人, 加埋呢班人係英殖時代引入, 宗教信真主又唔係信佛
成個緬甸都唔鐘意呢班「羅興亞人」, 無論軍佬定係民盟班人都係一樣立場

班人肯返孟加拉/孟加拉政府肯收佢地就唔駛咁撚麻煩

羅興亞人即是孟加拉穆斯林

原來係蛔
咁成件事唔同講法

當你知道羅興亞人曾經對緬甸佔大多數既佛教徒做過d咩，可能你唔會咁講

又唔見緬甸佛教徒同基督教徒相處唔到

昂山識玩 分分鐘佢有份落命令

伊斯蘭應該被消滅

羅人幾似香港班蝻

香港人點會知？

用愛穿透蛔的信仰？

滅蛔蟲人人有責
世界毒瘤

蛔豬死番去孟加拉啦

清洗回豬有理

緬甸的歷史學家貌貌博士曾引述英國於1824年在英屬緬甸時的人口普查報告，指出報告內並沒有出現過「羅興亞人」這個名詞，是非常近代產生，按當地人看法他們都是孟加拉的「非法移民」，當年跟隨英國殖民政策服務而進入阿拉干地區強奪土地，並成為英國照顧的地主階級，曾經屠殺和驅趕佛教徒